家屬委託律師: 鄧棨然喬映瑜如購買或駕駛船隻 絕不構成組織偷越邊境罪 刑期判得太重

被控偷越邊境等罪的「12港人案」，其中涉及組織他人偷越邊境罪的鄧棨然及喬映瑜，分別被判處有期徒刑3年及2年；涉及偷越邊境罪的8名港人，則被判有期徒刑7個月。有家屬委託的律師按刑期推算，偷越邊境罪成的8人應在明年3月24日刑滿。

有關律師回應今次判決時表示，如果只在結夥偷渡中購買或駕駛船隻，絕不構成組織偷越邊境罪，即使構成犯罪，兩人作為從犯，刑期亦判得太重，法院在判決時亦沒有宣告有緩刑。

法院在公告中表示，鄧棨然、喬映瑜是受他人組織實施犯罪，在共同犯罪中是從犯，可依法減輕處罰。

公告又提及，今年8月，鄧棨然、喬映瑜根據他人安排，策劃組織多人由香港偷渡至台灣，由鄧棨然購買偷渡船隻，兩人在8月23日聯絡其餘10人，在香港西貢布袋澳碼頭會合，乘坐鄧棨然駕駛的船隻，船隻在廣東省管轄海域，被深圳海警局查獲，12人被依法拘留。

陽光

中新社，大公，文匯：認罪，救輕判

共產黨：判7個月-3年

輿論導向：算判得輕啦，已經重輕發落

連登仔：係囉 係囉

屌你老母

推

一陣連登d垃圾藍屍又會質疑人地唔識法律

諗起都on 9

根本挾佢哋入支那本身已經係錯
後面嘅嘢只係錯上加錯

熱狗出聲嘅機會大啲

28號偷渡嚟香港嗰對支那夫婦
咁又點計

熱狗有乜柒唔反